\documentclass[../Mathe_I]{subfiles}
\begin{document}
	
\addcontentsline{toc}{chapter}{Übungsblätter}
\addcontentsline{toc}{section}{Präsenzaufgaben Blatt 1}
\frbox{Präsenzaufgaben Blatt 1}{

\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{ubp1}
  \end{center}
  \caption{Penguin Logic}
\end{wrapfigure}
\textbf{1.} Beantworten Sie die folgenden Fragen über das Bild.
\begin{enumerate}[a)]
	\item Um welche Art der Verknüpfung von Aussagen handelt es sich?
	\item Warum stimmt die Folgerung nicht?
	\item Ändern Sie einen der ersten zwei Sätze, so dass die Folgerung dann stimmt.
	\item Geben Sie die Aussagen des Pinguins und die tatsächlichen Verhältnisse mit Mengen wieder.
\end{enumerate}
\textbf{2.} 
$$\begin{array}{c|c||c|c|c|c|c|c|c|c}
	A & B & \neg A & \neg B & A \vee B & A \wedge B & \neg A \vee \neg B & \neg (A \wedge B) & \neg A \wedge \neg B & \neg (A \vee B) \\
	\hline
	w & w & f & f & w & w &&&&\\
	w & f & f & w & w & f &&&&\\
	f & w & w & f & w & f &&&&\\
	f & f & w & w & f & f &&&&\\
\end{array}$$

\textbf{3.} Es seien
$$A = \{1,3,5,7,9\},\quad B = \{2,4,7,8,10\},\quad C = \{1,3,4,5,7\}.$$
Geben Sie die Mengen in aufzählender Form an.
\begin{enumerate}[a)]
	\item $A \cup B \cup C = \{1,2,3,4,5,7,8,9,10\}$
	\item $(B \cup A) \cap C = \{1,3,4,5,7\}$
	\item $(A \setminus B) \cap C = \{1,3,5\}$
	\item $A \setminus (B \cap C) = \{1,3,5,9\}$
\end{enumerate}

\textbf{4.} $U,\ V$ und $W$ seien Mengen. Zeigen sie, dass gilt
\begin{enumerate}[a)]
	\item $U \setminus (V \cap W) = (U \setminus V) \cup (U \setminus W)$
	\item $U \setminus (V \cup W) = (U \setminus V) \cap (U \setminus W)$
\end{enumerate}
}


\pagebreak
\addcontentsline{toc}{section}{Übung für Blatt 4}
\subsubsection{Übung für Blatt 4}
\textbf{Aufgabe 1.}
\begin{enumerate}[a)]
	\item $\zz \max A = \sup A \subset \mathbb R$
		$$m = \max A \Rightarrow \forall x \in A:\ m \geq x$$
		$$\varepsilon \geq 0:\ y = m - 3$$
		$$\exists x \in A:\ x > y$$
		$$m = \sup A = \max A$$
	\item 
		$$\inf(A+B) = \inf(A) + \inf(B)$$
		$$z = a + b,\ a \in A \tx{ und } b \in B$$
		$$a \geq \inf(A) \tx{ und } b \geq \inf(B) \tx{ für } \forall a \in A,\ b \in B$$
		$$z = a + b \geq \inf (A) + \inf (B)$$
		$$\inf(A+B) \geq \inf (A) + \inf (B)$$
		$$\varepsilon > 0:\ \inf(A) + \varepsilon,\ \inf(B) + \varepsilon$$
		$$\exists a_{\inf} \in A < \inf(A) + \varepsilon$$
		$$\exists b_{\inf} \in B < \inf(B) + \varepsilon$$
		$$a_{\inf} + b_{\inf} < \inf(A) + \varepsilon + \inf(B) + \varepsilon$$
		$$\inf (A+B) = \inf(A) + \inf(B)$$ \hfill $\Box$
	\item
		$A,B \subset \mathbb R, \quad A,B \neq \emptyset,\ \tx{bel.}$
		$$A + B = \{a + b :\ a \in A,\ b \in B\}$$
		$\zz A \subset \mathbb R,\ A < \infty,\ r \geq 0 \Rightarrow \sup (rA) = r \cdot \sup (A)$
		$$ a \leq \sup A \quad \forall a \in A$$
		$$ra \leq r \sup A \Rightarrow rA < \leq \sup A$$
		$\zz \sup A \tx{ kleinste obere schranke } (r \sup A = sup (rA))$
		\begin{align*}
		\varepsilon > 0:\ \exists a \in A:\ &a > \sup A -\frac{1}{r}\varepsilon\\
		& ra > r \cdot \sup A - \varepsilon
		\end{align*}
	\item
		$$\forall a \in A:\ a \leq \max A$$
		$$\forall b \in B:\ b \leq \max B$$
		$$a + b \leq \max A + \max B \qquad \forall a+b \in A + B$$
		$$\Rightarrow \max A + \max B = \max (A + B)$$ \hfill $\Box$
\end{enumerate}

\textbf{Aufgabe 2.}
\begin{enumerate}[a)]
	\item $A = \{n(1+(-1)^n):\ n \in \mathbb N\}$
		$$\lim{n \to \infty} (n(1+(-1)^n) = \infty \Rightarrow \tx{ Menge nach oben unbeschränkt}$$
		$$\Rightarrow \sup A = \infty, \tx{ kein }\max$$
		$$\inf A = 0 = \min A$$
	\item $B = \{x \in (2,4]:\ \dots \} \quad \tx{Bsp. } 2,00\dots 1997$
		$$\sup B = 4 \tx{ kein }\max$$
		$$\inf B = 2 \tx{ kein }\min$$
	\item $C = \frac{x^2 + 1}{x}:\ x < 0 \} = 0\{x + \frac{1}{x},\ x < 0\} \leq -2$
		$$\sup C = \max C = -2, \tx{ kein } \inf / \min (\inf C = - \infty)$$
	\item $D = \{\frac{x}{1+|x|}:\ x \in \mathbb R\}$
		$$\left.\begin{array}{cc}
			x \geq 0 & \frac{x}{1 + |x|} < 1\\
			x < 0 & \frac{x}{1 + |x|} < -1
		\end{array}\right\} \dots $$
\end{enumerate}
\textbf{Rekursionsformel}
$$\begin{pmatrix}
	n\\ k-1
\end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
	n - 1\\ k
\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
	n\\ k
\end{pmatrix}$$

\textbf{Aufgabe 4.}
\begin{enumerate}[a)]
	\item $\zz \summ{k = 0}{m} \begin{pmatrix}
		n + k\\ k
	\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
		n + m + 1 \\ m
	\end{pmatrix}$
	Wir Zeigen mit v.I
	IA $m_0 = 1$
	$$\begin{pmatrix}
		n\\0
	\end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
		n + 1 \\ 1
	\end{pmatrix} = 1 + \frac{(n+1)!}{1 \cdot n!} = \frac{(n + 1) \cdot \cancel{n!}}{\cancel{n!}} = n + 2$$
	IV $\exists m \in \mathbb N:$
	$$\summ{k = 0}{m} \begin{pmatrix}
		n + k\\ k
	\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}
		n + m + 1 \\ m
	\end{pmatrix}$$
	IS $m \to m +1$
	$$\summ{k = 0}{m + 1} \begin{pmatrix}
		n + k \\ k
	\end{pmatrix} = \summ{k = 0}{m} \begin{pmatrix}
		n + k\\ k
	\end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
		n + m +1\\ m +1
	\end{pmatrix} \buildrel \tx{IV} \over = \begin{pmatrix}
		n + m + 1\\ m
	\end{pmatrix} + \begin{pmatrix}
		n + m + 1\\ m +1
	\end{pmatrix}$$
	\item IA $n = 1$
		$$(a + b) \leq a + b$$
		IV $ \exists n \in \mathbb N:\ (a+b)^n \leq 2^{n-1}(a^n + b^n)$
		IS $n \to n +1$
		\begin{align*}
			(a + b)^{n + 1} &= (a + b )^n \cdot (a + b)\\
			&\leq 2^{n +1} \underbracket{(a^n + b^n) (a+ b)}_\leq 
		\end{align*} 
		$\zz (a^n + b^n) (a + b) \leq 2(a^{n+1} + b^{n+1})$
		$$2^{n-1} \cdot 2^1 (a^{n+1} + b^{n+1}) \leq 2^{n+1-1} \cdot (a^{n+1} + b^{n+1)}$$
\end{enumerate}





































\end{document}